# ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਕਰਨ ਲਈ ਤੁਸੀਂ ਕੀ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>ਮੈਨੂੰ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ

## ਵੈਬਸਾਈਟ ਉਪਭੋਗਤਾ
</summary>


- ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੀ ਵੈਬਸਾਈਟ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਕਹੋ ਕਿ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨਾ ਵਰਤੋ.
  - ਸੋਸ਼ਲ ਮੀਡੀਆ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਫੇਸਬੁੱਕ, ਰੈਡਿਟ, ਟਵਿੱਟਰ ਜਾਂ ਮਸਟੋਡਨ ਤੇ ਚਮਕਣਾ ਕੋਈ ਫਰਕ ਨਹੀਂ ਪੈਂਦਾ. [ਕਾਰਜ ਹੈਸ਼ਟੈਗਾਂ ਨਾਲੋਂ ਉੱਚੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਲਾਭਦਾਇਕ ਬਣਾਉਣਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ ਤਾਂ ਵੈਬਸਾਈਟ ਦੇ ਮਾਲਕ ਨਾਲ ਸੰਪਰਕ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ.

[ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨੇ ਕਿਹਾ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
ਅਸੀਂ ਸਿਫਾਰਸ਼ ਕਰਦੇ ਹਾਂ ਕਿ ਤੁਸੀਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਖਾਸ ਸੇਵਾਵਾਂ ਜਾਂ ਸਾਈਟਾਂ ਲਈ ਪ੍ਰਬੰਧਕਾਂ ਤੱਕ ਪਹੁੰਚ ਕਰੋ ਜੋ ਤੁਸੀਂ ਜਾਰੀ ਕਰਦੇ ਹੋ ਅਤੇ ਆਪਣੇ ਤਜ਼ਰਬੇ ਨੂੰ ਸਾਂਝਾ ਕਰਦੇ ਹੋ.
```

[ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਇਸ ਬਾਰੇ ਨਹੀਂ ਪੁੱਛਦੇ, ਵੈਬਸਾਈਟ ਮਾਲਕ ਇਸ ਸਮੱਸਿਆ ਨੂੰ ਕਦੇ ਨਹੀਂ ਜਾਣਦੇ.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[ਸਫਲ ਉਦਾਹਰਣ](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
ਤੁਹਾਨੂੰ ਕੋਈ ਸਮੱਸਿਆ ਹੈ? [ਹੁਣ ਆਪਣੀ ਆਵਾਜ਼ ਉਠਾਓ.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) ਹੇਠ ਉਦਾਹਰਣ.

```
ਤੁਸੀਂ ਸਿਰਫ ਕਾਰਪੋਰੇਟ ਸੈਂਸਰਸ਼ਿਪ ਅਤੇ ਜਨਤਕ ਨਿਗਰਾਨੀ ਦੀ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ.
http://crimeflare.eu.org
```

```
ਤੁਹਾਡਾ ਵੈੱਬ ਪੇਜ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੇ ਗੋਪਨੀਯਤਾ-ਦੁਰਵਿਵਹਾਰ ਵਾਲੇ ਨਿਜੀ ਕੰਧ-ਬਾਗ ਵਿੱਚ ਹੈ.
http://crimeflare.eu.org
```

- ਵੈਬਸਾਈਟ ਦੀ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਨੀਤੀ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹਨ ਲਈ ਕੁਝ ਸਮਾਂ ਲਓ.
  - ਜੇ ਵੈਬਸਾਈਟ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਹੈ ਜਾਂ ਵੈਬਸਾਈਟ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨਾਲ ਜੁੜੀਆਂ ਸੇਵਾਵਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰ ਰਹੀ ਹੈ.

ਇਹ ਲਾਜ਼ਮੀ ਹੈ ਕਿ "ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ" ਕੀ ਹੈ, ਅਤੇ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨਾਲ ਤੁਹਾਡੇ ਡੇਟਾ ਨੂੰ ਸਾਂਝਾ ਕਰਨ ਲਈ ਆਗਿਆ ਦੀ ਮੰਗ ਕਰਨੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ. ਅਜਿਹਾ ਕਰਨ ਵਿਚ ਅਸਫਲ ਰਹਿਣ ਦੇ ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਭਰੋਸੇ ਦੀ ਉਲੰਘਣਾ ਹੋਵੇਗੀ ਅਤੇ ਵੈਬਸਾਈਟ 'ਤੇ ਵਿਚਾਰ-ਵਟਾਂਦਰੇ ਤੋਂ ਪਰਹੇਜ਼ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ.

[ਇੱਕ ਸਵੀਕਾਰਯੋਗ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਨੀਤੀ ਦੀ ਉਦਾਹਰਣ ਇੱਥੇ ਹੈ](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
ਮੈਂ ਤੁਹਾਡੀ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਨੀਤੀ ਨੂੰ ਪੜ ਲਿਆ ਹੈ ਅਤੇ ਮੈਨੂੰ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸ਼ਬਦ ਨਹੀਂ ਮਿਲ ਰਿਹਾ.
ਮੈਂ ਤੁਹਾਡੇ ਨਾਲ ਡਾਟਾ ਸਾਂਝਾ ਕਰਨ ਤੋਂ ਇਨਕਾਰ ਕਰਦਾ ਹਾਂ ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨੂੰ ਮੇਰੇ ਡੇਟਾ ਨੂੰ ਖੁਆਉਣਾ ਜਾਰੀ ਰੱਖਦੇ ਹੋ.
http://crimeflare.eu.org
```

ਇਹ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਨੀਤੀ ਦੀ ਇੱਕ ਉਦਾਹਰਣ ਹੈ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸ਼ਬਦ ਨਹੀਂ ਹੈ.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੀ ਆਪਣੀ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਨੀਤੀ ਹੈ.
[ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਡੌਕਸਿੰਗ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਪਸੰਦ ਕਰਦਾ ਹੈ.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

ਵੈਬਸਾਈਟ ਦੇ ਸਾਈਨ ਅਪ ਫਾਰਮ ਲਈ ਇਹ ਇਕ ਚੰਗੀ ਉਦਾਹਰਣ ਹੈ.
ਅਫਕ, ਜ਼ੀਰੋ ਵੈਬਸਾਈਟ ਇਹ ਕਰਦੇ ਹਨ. ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਉਨ੍ਹਾਂ 'ਤੇ ਭਰੋਸਾ ਕਰੋਗੇ?

```
"XYZ ਲਈ ਸਾਈਨ ਅਪ ਕਰੋ" ਤੇ ਕਲਿਕ ਕਰਕੇ, ਤੁਸੀਂ ਸਾਡੀ ਸੇਵਾ ਦੀਆਂ ਸ਼ਰਤਾਂ ਅਤੇ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਕਥਨ ਨਾਲ ਸਹਿਮਤ ਹੋ.
ਤੁਸੀਂ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਡੇਟਾ ਨੂੰ ਸਾਂਝਾ ਕਰਨ ਲਈ ਸਹਿਮਤ ਹੋ ਅਤੇ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੇ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਕਥਨ ਤੇ ਵੀ ਸਹਿਮਤ ਹੋ.
ਜੇ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਤੁਹਾਡੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਲੀਕ ਕਰਦਾ ਹੈ ਜਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਸਾਡੇ ਸਰਵਰਾਂ ਨਾਲ ਜੁੜਨ ਨਹੀਂ ਦਿੰਦਾ, ਇਹ ਸਾਡੀ ਗਲਤੀ ਨਹੀਂ ਹੈ. [*]

[ ਸਾਇਨ ਅਪ ] [ ਮੈਂ ਅਸਹਿਮਤ ਹਾਂ ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸੇਵਾ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ. ਯਾਦ ਰੱਖੋ ਕਿ ਤੁਸੀਂ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੁਆਰਾ ਦੇਖੇ ਜਾ ਰਹੇ ਹੋ.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- ਹੋਰ ਵੈਬਸਾਈਟ ਲਈ ਖੋਜ ਕਰੋ. ਇੰਟਰਨੈਟ ਤੇ ਵਿਕਲਪ ਅਤੇ ਮੌਕੇ ਹਨ!

- ਆਪਣੇ ਦੋਸਤਾਂ ਨੂੰ ਹਰ ਰੋਜ਼ ਟੋਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨ ਲਈ ਯਕੀਨ ਦਿਵਾਓ.
  - ਅਗਿਆਤ ਖੁੱਲੇ ਇੰਟਰਨੈਟ ਦਾ ਮਿਆਰ ਹੋਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ!
  - [ਯਾਦ ਰੱਖੋ ਕਿ ਟੌਰ ਪ੍ਰੋਜੈਕਟ ਇਸ ਪ੍ਰੋਜੈਕਟ ਨੂੰ ਨਾਪਸੰਦ ਕਰਦਾ ਹੈ.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>ਮੈਨੂੰ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ

## ਐਡ-ਆਨਸ
</summary>

- ਜੇ ਤੁਹਾਡਾ ਬ੍ਰਾ Firefਜ਼ਰ ਫਾਇਰਫਾਕਸ, ਟੋਰ ਬ੍ਰਾserਜ਼ਰ, ਜਾਂ ਅਣਗੌਲਡ ਕਰੋਮੀਅਮ ਹੇਠਾਂ ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਇੱਕ ਐਡ-ਆਨ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹਨ.
  - ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਹੋਰ ਨਵੀਂ ਐਡ-ਆਨ ਸ਼ਾਮਲ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ ਤਾਂ ਇਸ ਬਾਰੇ ਪਹਿਲਾਂ ਪੁੱਛੋ.


| ਨਾਮ | ਡਿਵੈਲਪਰ | ਸਹਾਇਤਾ | ਰੋਕ ਸਕਦਾ ਹੈ | ਨੂੰ ਸੂਚਿਤ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **ਹਾਂ**     | **ਹਾਂ**     |  **ਹਾਂ** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | ਨਹੀਂ     | **ਹਾਂ**     |  **ਹਾਂ** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | ਨਹੀਂ     | **ਹਾਂ**     |  **ਹਾਂ** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **ਹਾਂ**     | **ਹਾਂ**     |  ਨਹੀਂ |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **ਹਾਂ**     | **ਹਾਂ**     |  ਨਹੀਂ |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | ਨਹੀਂ     | **ਹਾਂ**     |  ਨਹੀਂ |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | ਨਹੀਂ     | **ਹਾਂ**     |  ਨਹੀਂ |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | ਨਹੀਂ     | **ਹਾਂ**     |  ਨਹੀਂ |


- "ਡੀਸੈਂਟਰੇਲੀਅਜ਼" "ਸੀਡੀਐਨਜੇਐਸ (ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ)" ਨਾਲ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਰੋਕ ਸਕਦੇ ਹਨ.
  - ਇਹ ਬਹੁਤ ਸਾਰੀਆਂ ਬੇਨਤੀਆਂ ਨੂੰ ਨੈੱਟਵਰਕ ਤੱਕ ਪਹੁੰਚਣ ਤੋਂ ਰੋਕਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਸਥਾਨਕ ਫਾਈਲਾਂ ਨੂੰ ਸਾਈਟਾਂ ਨੂੰ ਤੋੜਨ ਤੋਂ ਰੋਕਣ ਲਈ ਦਿੰਦਾ ਹੈ.
  - ਡਿਵੈਲਪਰ ਨੇ ਜਵਾਬ ਦਿੱਤਾ: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [ਤੁਸੀਂ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸਰਟੀਫਿਕੇਟ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਸਰਟੀਫਿਕੇਟ ਅਥਾਰਟੀ (CA) ਤੋਂ ਹਟਾ ਸਕਦੇ ਹੋ ਜਾਂ ਵਿਸ਼ਵਾਸ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦੇ.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>ਮੈਨੂੰ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ

## ਵੈਬਸਾਈਟ ਮਾਲਕ / ਵੈਬ ਡਿਵੈਲਪਰ
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸਲਿ .ਸ਼ਨ, ਪੀਰੀਅਡ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾ ਕਰੋ.
  - ਤੁਸੀਂ ਇਸ ਤੋਂ ਵਧੀਆ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਠੀਕ ਹੈ? [ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਗਾਹਕੀ, ਯੋਜਨਾਵਾਂ, ਡੋਮੇਨ, ਜਾਂ ਖਾਤਿਆਂ ਨੂੰ ਕਿਵੇਂ ਹਟਾਉਣਾ ਹੈ ਇਹ ਇੱਥੇ ਹੈ.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- ਹੋਰ ਗਾਹਕ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ? ਤੁਸੀਂ ਜਾਣਦੇ ਹੋ ਕੀ ਕਰਨਾ ਹੈ. ਸੰਕੇਤ "ਲਾਈਨ ਦੇ ਉੱਪਰ" ਹੈ.
  - [ਹੈਲੋ, ਤੁਸੀਂ ਲਿਖਿਆ ਹੈ "ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਡੀ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਨੂੰ ਗੰਭੀਰਤਾ ਨਾਲ ਲੈਂਦੇ ਹਾਂ" ਪਰ ਮੈਨੂੰ "ਗਲਤੀ 403 ਵਰਜਿਤ ਅਗਿਆਤ ਪਰਾਕਸੀ ਦੀ ਇਜ਼ਾਜ਼ਤ ਨਹੀਂ" ਮਿਲੀ.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) ਤੁਸੀਂ ਟੋਰ ਜਾਂ ਵੀਪੀਐਨ ਨੂੰ ਕਿਉਂ ਰੋਕ ਰਹੇ ਹੋ? ਅਤੇ ਤੁਸੀਂ ਆਰਜ਼ੀ ਈਮੇਲਾਂ ਨੂੰ ਕਿਉਂ ਰੋਕ ਰਹੇ ਹੋ?

![](../image/anonexist.jpg)

- ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾਲ ਆਉਟੇਜ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਵਧੇਗੀ. ਜੇ ਤੁਹਾਡਾ ਸਰਵਰ ਬੰਦ ਹੈ ਜਾਂ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਘੱਟ ਹੈ ਤਾਂ ਯਾਤਰੀ ਤੁਹਾਡੀ ਵੈਬਸਾਈਟ ਤੇ ਪਹੁੰਚ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦੇ.
  - [ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਸੱਚਮੁੱਚ ਸੋਚਿਆ ਸੀ ਕਿ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਕਦੇ ਹੇਠਾਂ ਨਹੀਂ ਜਾਂਦਾ?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- ਤੁਹਾਡੀ "ਏਪੀਆਈ ਸੇਵਾ", "ਸਾੱਫਟਵੇਅਰ ਅਪਡੇਟ ਸਰਵਰ" ਜਾਂ "ਆਰਐਸਐਸ ਫੀਡ" ਦੀ ਪਰਾਕਸੀ ਲਈ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਤੁਹਾਡੇ ਗ੍ਰਾਹਕ ਨੂੰ ਨੁਕਸਾਨ ਪਹੁੰਚਾਏਗੀ. ਇੱਕ ਗਾਹਕ ਨੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਬੁਲਾਇਆ ਅਤੇ ਕਿਹਾ, "ਮੈਂ ਹੁਣ ਤੁਹਾਡੇ API ਦਾ ਇਸਤੇਮਾਲ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦਾ", ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਨਹੀਂ ਪਤਾ ਕਿ ਕੀ ਹੋ ਰਿਹਾ ਹੈ. ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਚੁੱਪ ਚਾਪ ਤੁਹਾਡੇ ਗ੍ਰਾਹਕ ਨੂੰ ਰੋਕ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਕੀ ਤੁਹਾਨੂੰ ਲਗਦਾ ਹੈ ਕਿ ਇਹ ਠੀਕ ਹੈ?
  - ਇੱਥੇ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਆਰਐਸਐਸ ਰੀਡਰ ਕਲਾਇੰਟ ਅਤੇ ਆਰਐਸਐਸ ਰੀਡਰ onlineਨਲਾਈਨ ਸੇਵਾ ਹਨ. ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਗਾਹਕ ਬਣਨ ਦੀ ਆਗਿਆ ਨਹੀਂ ਦੇ ਰਹੇ ਹੋ ਤਾਂ ਤੁਸੀਂ ਆਰਐਸਐਸ ਫੀਡ ਕਿਉਂ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ਤ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- ਕੀ ਤੁਹਾਨੂੰ HTTPS ਸਰਟੀਫਿਕੇਟ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ? "ਚਲੋ ਐਨਕ੍ਰਿਪਟ" ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰੋ ਜਾਂ ਇਸਨੂੰ CA ਕੰਪਨੀ ਤੋਂ ਖਰੀਦੋ.

- ਕੀ ਤੁਹਾਨੂੰ DNS ਸਰਵਰ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ? ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਆਪਣਾ ਸਰਵਰ ਸੈਟ ਅਪ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦੇ? ਉਨ੍ਹਾਂ ਬਾਰੇ ਕਿਵੇਂ: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਟੀ.ਓ.ਆਰ. ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹੋ ਤਾਂ ਪ੍ਰਬੰਧਨ ਆਪਣਾ ਖਾਤਾ ਮਿਟਾ ਦੇਵੇਗਾ)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative.domaindns.md)

- ਹੋਸਟਿੰਗ ਸੇਵਾ ਦੀ ਭਾਲ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ? ਸਿਰਫ ਮੁਫਤ? ਉਨ੍ਹਾਂ ਬਾਰੇ ਕਿਵੇਂ: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੇ ਬਦਲ](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- ਕੀ ਤੁਸੀਂ "ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ-ipfs.com" ਵਰਤ ਰਹੇ ਹੋ? [ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਜਾਣਦੇ ਹੋ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਆਈਪੀਐਫਐਸ ਮਾੜਾ ਹੈ?](../PEOPLE.md)

- ਆਪਣੇ ਸਰਵਰ ਉੱਤੇ ਵੈਬ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨ ਫਾਇਰਵਾਲ ਸਥਾਪਤ ਕਰੋ ਜਿਵੇਂ ਕਿ OWASP ਅਤੇ Fail2Ban ਅਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਸਹੀ configੰਗ ਨਾਲ ਕੌਂਫਿਗਰ ਕਰੋ.
  - ਟੋਰ ਨੂੰ ਰੋਕਣਾ ਕੋਈ ਹੱਲ ਨਹੀਂ ਹੈ. ਸਿਰਫ ਛੋਟੇ ਮਾੜੇ ਉਪਭੋਗਤਾਵਾਂ ਲਈ ਹਰੇਕ ਨੂੰ ਸਜ਼ਾ ਨਾ ਦਿਓ.

- "ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਵਾਰਪ" ਉਪਭੋਗਤਾਵਾਂ ਨੂੰ ਤੁਹਾਡੀ ਵੈਬਸਾਈਟ ਨੂੰ ਐਕਸੈਸ ਕਰਨ ਤੋਂ ਰੀਡਾਇਰੈਕਟ ਜਾਂ ਬਲਾਕ ਕਰੋ. ਅਤੇ ਇੱਕ ਕਾਰਨ ਦੱਸੋ ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ.

> IP ਸੂਚੀ: "[ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੀ ਮੌਜੂਦਾ ਆਈਪੀ ਰੇਂਜ](cloudflare_inc/)"

> A: ਬੱਸ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਰੋਕੋ

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: ਚੇਤਾਵਨੀ ਪੇਜ ਤੇ ਭੇਜੋ

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- ਟੋਰ ਪਿਆਜ਼ ਸੇਵਾ ਜਾਂ ਆਈ 2 ਪੀ ਅਪਣਾਓ ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਆਜ਼ਾਦੀ ਵਿੱਚ ਵਿਸ਼ਵਾਸ ਕਰਦੇ ਹੋ ਅਤੇ ਅਗਿਆਤ ਉਪਭੋਗਤਾਵਾਂ ਦਾ ਸਵਾਗਤ ਕਰਦੇ ਹੋ.

- ਹੋਰ ਕਲੀਅਰਨੇਟ / ਟੋਰ ਡਿ dਲ ਵੈਬਸਾਈਟ ਓਪਰੇਟਰਾਂ ਤੋਂ ਸਲਾਹ ਲਈਏ ਅਤੇ ਗੁਮਨਾਮ ਦੋਸਤ ਬਣਾਓ!

</details>

------

<details>
<summary>ਮੈਨੂੰ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ

## ਸਾਫਟਵੇਅਰ ਉਪਭੋਗਤਾ
</summary>


- ਡਿਸਕੋਰਡ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ. ਬਦਲ? ਅਸੀਂ ਸਿਫਾਰਸ਼ ਕਰਦੇ ਹਾਂ [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - ਬ੍ਰਾਇਅਰ ਵਿੱਚ ਟੋਰ ਡੈਮਨ ਸ਼ਾਮਲ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਜੋ ਤੁਹਾਨੂੰ bਰਬੋਟ ਨੂੰ ਸਥਾਪਤ ਨਹੀਂ ਕਰਨਾ ਪਏਗਾ.
  - Qwtch ਡਿਵੈਲਪਰ, ਓਪਨ ਗੋਪਨੀਯਤਾ, ਬਿਨਾਂ ਕਿਸੇ ਨੋਟਿਸ ਦੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਗਿੱਟ ਸਰਵਿਸ ਤੋਂ ਸਟਾਪ_ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਪ੍ਰੋਜੈਕਟ ਨੂੰ ਮਿਟਾ ਦਿੱਤਾ.

- ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਡੇਬੀਅਨ ਜੀ ਐਨ ਯੂ / ਲੀਨਕਸ, ਜਾਂ ਕੋਈ ਡੈਰੀਵੇਟਿਵ ਵਰਤਦੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਸਬਸਕ੍ਰਾਈਬ ਕਰੋ: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). ਅਤੇ ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਪੈਚ ਦੀ ਤਸਦੀਕ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰੋ, ਅਤੇ ਪ੍ਰਬੰਧਕ ਨੂੰ ਸਹੀ ਸਿੱਟੇ ਤੇ ਪਹੁੰਚਣ ਵਿੱਚ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰੋ ਕਿ ਕੀ ਇਸ ਨੂੰ ਸਵੀਕਾਰ ਕੀਤਾ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ.

- ਹਮੇਸ਼ਾਂ ਇਹਨਾਂ ਬ੍ਰਾਉਜ਼ਰਾਂ ਦੀ ਸਿਫਾਰਸ਼ ਕਰੋ.

| ਨਾਮ | ਡਿਵੈਲਪਰ | ਸਹਾਇਤਾ | ਟਿੱਪਣੀ |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


ਹੋਰ ਸਾੱਫਟਵੇਅਰ ਦੀ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਅਧੂਰੀ ਹੈ. ਇਸ ਦਾ ਮਤਲਬ ਇਹ ਨਹੀਂ ਕਿ ਟੌਰ ਬਰਾ browserਜ਼ਰ "ਸੰਪੂਰਨ" ਹੈ.
ਇੰਟਰਨੈਟ ਅਤੇ ਟੈਕਨੋਲੋਜੀ 'ਤੇ ਕੋਈ 100% ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਨਹੀਂ ਹੈ ਅਤੇ ਨਾ ਹੀ 100% ਨਿਜੀ.

- ਟੋਰ ਨਹੀਂ ਵਰਤਣਾ ਚਾਹੁੰਦੇ? ਤੁਸੀਂ ਟੋਰ ਡੈਮਨ ਨਾਲ ਕੋਈ ਵੀ ਬ੍ਰਾ .ਜ਼ਰ ਵਰਤ ਸਕਦੇ ਹੋ.
  - [ਧਿਆਨ ਦਿਓ ਕਿ ਟੋਰ ਪ੍ਰੋਜੈਕਟ ਇਸ ਨੂੰ ਪਸੰਦ ਨਹੀਂ ਕਰਦਾ.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) ਟੌਰ ਬਰਾ Browਜ਼ਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰੋ ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਅਜਿਹਾ ਕਰਨ ਦੇ ਯੋਗ ਹੋ.
- [ਟੋਰ ਨਾਲ ਕਰੋਮੀਅਮ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਿਵੇਂ ਕਰੀਏ](../subfiles/chromium_tor.md)


ਚਲੋ ਦੂਜੇ ਸਾੱਫਟਵੇਅਰ ਦੀ ਨਿੱਜਤਾ ਬਾਰੇ ਗੱਲ ਕਰੀਏ.

- [ਜੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਸੱਚਮੁੱਚ ਫਾਇਰਫਾਕਸ ਵਰਤਣ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਹੈ, ਤਾਂ "ਫਾਇਰਫਾਕਸ ਈਐਸਆਰ" ਚੁਣੋ.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [ਫਾਇਰਫਾਕਸ - ਸਪਾਈਵੇਅਰ ਵਾਚਡੌਗ](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [ਫਾਇਰਫਾਕਸ ਮੁਫਤ ਭਾਸ਼ਣ ਨੂੰ ਰੱਦ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਮੁਫਤ ਭਾਸ਼ਣ 'ਤੇ ਪਾਬੰਦੀ ਲਗਾਉਂਦਾ ਹੈ](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ ਡਾvਨਵੋਟਸ. ਇਹ ਇੰਝ ਜਾਪਦਾ ਹੈ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਕਿਸੇ ਸਾਫਟਵੇਅਰ ਕੰਪਨੀ ਨੂੰ ... ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਰਹਿਣ ਲਈ ਕਿਹਾ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ, ਸਾਫਟਵੇਅਰ ਇਨ੍ਹਾਂ ਦਿਨਾਂ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਹੈ."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [ਓਹ, ਫਾਇਰਫਾਕਸ ਮੇਰੇ ਯੂਆਰਐਲ ਬਾਰ ਵਿੱਚ ਮੈਨੂੰ ਪ੍ਰਯੋਜਿਤ ਲਿੰਕ ਕਿਉਂ ਦਿਖਾ ਰਿਹਾ ਹੈ?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [ਮੋਜ਼ੀਲਾ - ਸ਼ੈਤਾਨ ਅਵਤਾਰ](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [ਯਾਦ ਰੱਖੋ, ਮੋਜ਼ੀਲਾ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸੇਵਾ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [ਉਹ ਆਪਣੇ ਉਤਪਾਦ 'ਤੇ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੀ DNS ਸੇਵਾ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਵੀ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [ਮੋਜ਼ੀਲਾ ਨੇ ਅਧਿਕਾਰਤ ਤੌਰ 'ਤੇ ਇਸ ਟਿਕਟ ਨੂੰ ਰੱਦ ਕਰ ਦਿੱਤਾ.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [ਫਾਇਰਫਾਕਸ ਫੋਕਸ ਇੱਕ ਮਜ਼ਾਕ ਹੈ.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਟੈਲੀਮੇਟਰੀ ਬੰਦ ਕਰਨ ਦਾ ਵਾਅਦਾ ਕੀਤਾ ਪਰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਇਸ ਨੂੰ ਬਦਲ ਦਿੱਤਾ.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [ਪਲੇਮੂਨ / ਬੇਸਿਲਸਕ ਡਿਵੈਲਪਰ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨੂੰ ਪਿਆਰ ਕਰਦੇ ਹਨ.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [ਪਾਲੇ ਮੂਨ ਦੇ ਆਰਕਾਈਵ ਸਰਵਰ ਨੇ ਮਾਲਵੇਅਰ ਨੂੰ ਹੈਕ ਕੀਤਾ ਅਤੇ 18 ਮਹੀਨਿਆਂ ਤੱਕ ਫੈਲਾਇਆ](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - ਉਹ ਟੋਰ ਉਪਭੋਗਤਾਵਾਂ ਨੂੰ ਵੀ ਨਫ਼ਰਤ ਕਰਦਾ ਹੈ - "[ਇਸ ਨੂੰ ਟੋਰ ਪ੍ਰਤੀ ਵੈਰ ਹੋਣ ਦਿਓ. ਮੈਨੂੰ ਲਗਦਾ ਹੈ ਕਿ ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਸਾਈਟਾਂ ਇਸ ਦੇ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਦੁਰਵਰਤੋਂ ਦੇ ਕਾਰਕ ਨੂੰ ਧਿਆਨ ਵਿੱਚ ਰੱਖਦੇ ਹੋਏ ਟੋਰ ਪ੍ਰਤੀ ਵੈਰ ਕਰਨ ਵਾਲੀਆਂ ਹੋਣੀਆਂ ਚਾਹੀਦੀਆਂ ਹਨ.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [ਵਾਟਰਫੌਕਸ ਵਿੱਚ ਗੰਭੀਰ "ਫੋਨ ਹੋਮ" ਸਮੱਸਿਆ ਹੈ](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [ਗੂਗਲ ਕਰੋਮ ਇਕ ਸਪਾਈਵੇਅਰ ਹੈ.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [ਗੂਗਲ ਤੁਹਾਡੀ ਗਤੀਵਿਧੀ ਨੂੰ ਪ੍ਰੋਫਾਈਲ ਕਰਦਾ ਹੈ.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare ਆਇਰਨ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਫੋਨ ਘਰੇਲੂ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) ਇਹ ਗੂਗਲ ਡੋਮੇਨ ਨਾਲ ਵੀ ਜੁੜਦਾ ਹੈ.

- [ਬਹਾਦਰ ਬਰਾ Browਜ਼ਰ ਫੇਸਬੁੱਕ / ਟਵਿੱਟਰ ਟਰੈਕਰ ਵ੍ਹਾਈਟਲਿਸਟ.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [ਇੱਥੇ ਹੋਰ ਮੁੱਦੇ ਹਨ.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [ਬੀਨੈਂਸ ਐਫੀਲੀਏਟ ਆਈਡੀ](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [ਮਾਈਕ੍ਰੋਸਾੱਫਟ ਐਜ ਫੇਸਬੁੱਕ ਨੂੰ ਉਪਭੋਗਤਾਵਾਂ ਦੀ ਪਿੱਠ ਪਿੱਛੇ ਫਲੈਸ਼ ਕੋਡ ਚਲਾਉਣ ਦਿੰਦਾ ਹੈ.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [ਵਿਵਾਲਡੀ ਤੁਹਾਡੀ ਨਿੱਜਤਾ ਦਾ ਸਨਮਾਨ ਨਹੀਂ ਕਰਦਾ.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [ਓਪੇਰਾ ਸਪਾਈਵੇਅਰ ਪੱਧਰ: ਬਹੁਤ ਉੱਚਾ](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਈਓਐਸ ਬਿਲਕੁਲ ਨਹੀਂ ਵਰਤਣਾ ਚਾਹੀਦਾ, ਮੁੱਖ ਤੌਰ ਤੇ ਕਿਉਂਕਿ ਇਹ ਮਾਲਵੇਅਰ ਹੈ.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

ਇਸ ਲਈ ਅਸੀਂ ਸਿਰਫ ਉਪਰੋਕਤ ਸਾਰਣੀ ਦੀ ਸਿਫਾਰਸ਼ ਕਰਦੇ ਹਾਂ. ਹੋਰ ਕੁਝ ਨਹੀਂ.

</details>

------

<details>
<summary>ਮੈਨੂੰ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ

## ਮੋਜ਼ੀਲਾ ਫਾਇਰਫਾਕਸ ਉਪਭੋਗਤਾ
</summary>


- "ਫਾਇਰਫਾਕਸ ਨਾਈਟਲੀ" ਬਿਨਾਂ ਕਿਸੇ -ਪਟ-ਆਉਟ withoutੰਗ ਦੇ ਮੋਜ਼ੀਲਾ ਸਰਵਰਾਂ ਨੂੰ ਡੀਬੱਗ-ਪੱਧਰ ਦੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਭੇਜ ਦੇਵੇਗਾ.
  - [ਮੋਜ਼ੀਲਾ ਸਰਵਰ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਲੈ ਰਹੇ ਹਨ](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- ਫਾਇਰਫਾਕਸ ਨੂੰ ਮੋਜ਼ੀਲਾ ਸਰਵਰਾਂ ਨਾਲ ਜੁੜਨ ਲਈ ਵਰਜਣਾ ਸੰਭਵ ਹੈ.
  - [ਮੋਜ਼ੀਲਾ ਦੀ ਨੀਤੀ-ਟੈਂਪਲੇਟਸ ਗਾਈਡ](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - ਯਾਦ ਰੱਖੋ ਕਿ ਇਹ ਚਾਲ ਸ਼ਾਇਦ ਬਾਅਦ ਦੇ ਸੰਸਕਰਣ ਵਿਚ ਕੰਮ ਕਰਨਾ ਬੰਦ ਕਰੇਗੀ ਕਿਉਂਕਿ ਮੋਜ਼ੀਲਾ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਵ੍ਹਾਈਟਲਿਸਟ ਕਰਨਾ ਪਸੰਦ ਕਰਦੀ ਹੈ.
  - ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਪੂਰੀ ਤਰਾਂ ਰੋਕਣ ਲਈ ਫਾਇਰਵਾਲ ਅਤੇ ਡੀ ਐਨ ਐਸ ਫਿਲਟਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰੋ.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~ਮੋਜ਼ੀਲਾ ਦੇ ਟਰੈਕਰ ਤੇ ਬੱਗ ਦੀ ਰਿਪੋਰਟ ਕਰੋ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਨਾ ਵਰਤਣ ਦੀ ਗੱਲ ਕਹੋ.~~ ਬੱਗਜ਼ੀਲਾ ਉੱਤੇ ਇੱਕ ਬੱਗ ਰਿਪੋਰਟ ਆਈ. ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਚਿੰਤਾ ਪੋਸਟ ਕੀਤੀ ਗਈ ਸੀ, ਹਾਲਾਂਕਿ ਬੱਗ ਨੂੰ 2018 ਵਿੱਚ ਐਡਮਿਨ ਦੁਆਰਾ ਛੁਪਾਇਆ ਗਿਆ ਸੀ.

- ਤੁਸੀਂ ਫਾਇਰਫਾਕਸ ਵਿੱਚ ਡੋਹ ਨੂੰ ਅਯੋਗ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ.
  - [ਫਾਇਰਫਾਕਸ ਦਾ ਡਿਫੌਲਟ DNS ਪ੍ਰਦਾਤਾ ਬਦਲੋ](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਨਾਨ-ਆਈਐਸਪੀ ਡੀਐਨਐਸ ਵਰਤਣਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਓਪਨਨਿਕ ਟੀਅਰ 2 ਡੀਐਨਐਸ ਸੇਵਾ ਜਾਂ ਕਿਸੇ ਵੀ ਗੈਰ-ਕਲਾ Cloudਡਫਲੇਅਰ ਡੀਐਨਐਸ ਸੇਵਾਵਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨ 'ਤੇ ਵਿਚਾਰ ਕਰੋ.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - DNS ਨਾਲ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਰੋਕੋ. [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- ਤੁਸੀਂ ਟੋਰ ਨੂੰ ਡੀਐਨਐਸ ਰੈਜ਼ੋਲਵਰ ਵਜੋਂ ਵਰਤ ਸਕਦੇ ਹੋ. [ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਟੋਰ ਮਾਹਰ ਨਹੀਂ ਹੋ, ਤਾਂ ਇੱਥੇ ਪ੍ਰਸ਼ਨ ਪੁੱਛੋ.](https://tor.stackexchange.com/)

> **ਕਿਵੇਂ?**
> 1. ਟੋਰ ਡਾਉਨਲੋਡ ਕਰੋ ਅਤੇ ਇਸਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕੰਪਿ onਟਰ ਤੇ ਸਥਾਪਿਤ ਕਰੋ.
> 2. ਇਸ ਲਾਈਨ ਨੂੰ "torrc" ਫਾਈਲ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਕਰੋ.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. ਟੋਰ ਮੁੜ ਚਾਲੂ ਕਰੋ.
> 4. ਆਪਣੇ ਕੰਪਿ computerਟਰ ਦੇ DNS ਸਰਵਰ ਨੂੰ "127.0.0.1" ਸੈੱਟ ਕਰੋ.

</details>

------

<details>
<summary>ਮੈਨੂੰ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ

## ਐਕਸ਼ਨ
</summary>


- ਆਪਣੇ ਆਸ ਪਾਸ ਦੇ ਦੂਜਿਆਂ ਨੂੰ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੇ ਖ਼ਤਰਿਆਂ ਬਾਰੇ ਦੱਸੋ.

- [ਇਸ ਰਿਪੋਜ਼ਟਰੀ ਨੂੰ ਸੁਧਾਰਨ ਵਿੱਚ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰੋ.](http://crimeflare.eu.org)
  - ਦੋਵੇਂ ਸੂਚੀਆਂ, ਇਸਦੇ ਵਿਰੁੱਧ ਦਲੀਲਾਂ ਅਤੇ ਵੇਰਵੇ.

- [ਦਸਤਾਵੇਜ਼ ਬਣਾਓ ਅਤੇ ਬਹੁਤ ਜਨਤਕ ਬਣਾਓ ਜਿੱਥੇ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ (ਅਤੇ ਸਮਾਨ ਕੰਪਨੀਆਂ) ਨਾਲ ਚੀਜ਼ਾਂ ਗਲਤ ਹੋ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ, ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਅਜਿਹਾ ਕਰਦੇ ਹੋ ਤਾਂ ਇਸ ਰਿਪੋਜ਼ਟਰੀ ਦਾ ਜ਼ਿਕਰ ਜ਼ਰੂਰ ਕਰਨਾ](http://crimeflare.eu.org) :)

- ਮੂਲ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਟੋਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਵਧੇਰੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰੋ ਤਾਂ ਜੋ ਉਹ ਦੁਨੀਆ ਦੇ ਵੱਖ ਵੱਖ ਹਿੱਸਿਆਂ ਦੇ ਦ੍ਰਿਸ਼ਟੀਕੋਣ ਤੋਂ ਵੈੱਬ ਦਾ ਅਨੁਭਵ ਕਰ ਸਕਣ.

- ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਤੋਂ ਦੁਨੀਆ ਨੂੰ ਆਜ਼ਾਦ ਕਰਨ ਲਈ ਸਮਰਪਿਤ, ਸੋਸ਼ਲ ਮੀਡੀਆ ਅਤੇ ਮੀਟਸਪੇਸ ਵਿਚ ਸਮੂਹ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰੋ.

- ਜਿਥੇ ਵੀ appropriateੁਕਵਾਂ ਹੋਵੇ, ਇਸ ਸਮੂਹਾਂ ਨੂੰ ਇਸ ਰਿਪੋਜ਼ਟਰੀ ਤੇ ਲਿੰਕ ਕਰੋ - ਇਹ ਸਮੂਹਾਂ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਮਿਲ ਕੇ ਕੰਮ ਕਰਨ ਦੇ ਤਾਲਮੇਲ ਲਈ ਇੱਕ ਜਗ੍ਹਾ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ.

- [ਇਕ ਕੋਪ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰੋ ਜੋ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦਾ ਇਕ ਸਾਰਥਕ ਗੈਰ-ਕਾਰਪੋਰੇਟ ਵਿਕਲਪ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰ ਸਕੇ.](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- ਚਲੋ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਦੇ ਵਿਰੁੱਧ ਘੱਟੋ-ਘੱਟ ਮਲਟੀਪਲ ਪੱਧਰੀ ਰੱਖਿਆ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਸਹਾਇਤਾ ਲਈ ਕਿਸੇ ਵਿਕਲਪ ਬਾਰੇ ਸਾਨੂੰ ਦੱਸੋ.

- ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਗਾਹਕ ਹੋ, ਤਾਂ ਆਪਣੀ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਸੈਟਿੰਗਜ਼ ਸੈੱਟ ਕਰੋ, ਅਤੇ ਉਹਨਾਂ ਦੀ ਉਲੰਘਣਾ ਕਰਨ ਦੀ ਉਡੀਕ ਕਰੋ.
  - [ਫਿਰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਐਂਟੀ-ਸਪੈਮ / ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਦੀ ਉਲੰਘਣਾ ਦੇ ਦੋਸ਼ਾਂ ਅਧੀਨ ਲਿਆਓ.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਜ ਅਮਰੀਕਾ ਵਿਚ ਹੋ ਅਤੇ ਵੈਬਸਾਈਟ ਇਕ ਬੈਂਕ ਜਾਂ ਇਕ ਲੇਖਾਕਾਰ ਹੈ, ਤਾਂ ਗ੍ਰਾਮ-ਲੀਚ – ਬਲੈਲੀ ਐਕਟ, ਜਾਂ ਡੀਆਈਐਸਬਿਲਟੀ ਐਕਟ ਦੇ ਨਾਲ ਅਮਰੀਕਨਾਂ ਦੇ ਅਧੀਨ ਕਾਨੂੰਨੀ ਦਬਾਅ ਲਿਆਉਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ ਅਤੇ ਸਾਨੂੰ ਇਹ ਦੱਸ ਦਿਓ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਿੰਨੀ ਦੂਰੀ ਮਿਲੀ ਹੈ. .

- ਜੇ ਵੈਬਸਾਈਟ ਇਕ ਸਰਕਾਰੀ ਸਾਈਟ ਹੈ, ਤਾਂ ਯੂਐਸ ਦੇ ਸੰਵਿਧਾਨ ਦੀ ਪਹਿਲੀ ਸੋਧ ਅਧੀਨ ਕਾਨੂੰਨੀ ਦਬਾਅ ਲਿਆਉਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ.

- ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਈਯੂ ਦੇ ਨਾਗਰਿਕ ਹੋ, ਤਾਂ ਜਨਰਲ ਡੇਟਾ ਪ੍ਰੋਟੈਕਸ਼ਨ ਰੈਗੂਲੇਸ਼ਨ ਦੇ ਅਧੀਨ ਆਪਣੀ ਨਿੱਜੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਭੇਜਣ ਲਈ ਵੈਬਸਾਈਟ ਨਾਲ ਸੰਪਰਕ ਕਰੋ. ਜੇ ਉਹ ਤੁਹਾਨੂੰ ਤੁਹਾਡੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਦੇਣ ਤੋਂ ਇਨਕਾਰ ਕਰਦੇ ਹਨ, ਤਾਂ ਇਹ ਕਾਨੂੰਨ ਦੀ ਉਲੰਘਣਾ ਹੈ.

- ਉਨ੍ਹਾਂ ਕੰਪਨੀਆਂ ਲਈ ਜੋ ਆਪਣੀ ਵੈਬਸਾਈਟ 'ਤੇ ਸੇਵਾ ਦੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਕਰਨ ਦਾ ਦਾਅਵਾ ਕਰਦੇ ਹਨ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਖਪਤਕਾਰਾਂ ਦੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਸੰਸਥਾਵਾਂ ਅਤੇ ਬੀ ਬੀ ਬੀ ਨੂੰ "ਝੂਠੇ ਵਿਗਿਆਪਨ" ਵਜੋਂ ਰਿਪੋਰਟ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ. ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਵੈਬਸਾਈਟਾਂ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਸਰਵਰਾਂ ਦੁਆਰਾ ਵਰਤੀਆਂ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ.

- [ਆਈਟੀਯੂ ਨੇ ਯੂਐਸ ਦੇ ਪ੍ਰਸੰਗ ਵਿਚ ਸੁਝਾਅ ਦਿੱਤਾ ਹੈ ਕਿ ਕਲਾਉਡਫਲੇਅਰ ਇੰਨਾ ਵੱਡਾ ਹੋਣਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਸ਼ਾਇਦ ਉਨ੍ਹਾਂ 'ਤੇ ਵਿਸ਼ਵਾਸੀ ਕਾਨੂੰਨ ਲਿਆਂਦਾ ਜਾ ਸਕੇ.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- ਇਹ ਸਮਝਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ਕਿ ਜੀਐਨਯੂ ਜੀਪੀਐਲ ਸੰਸਕਰਣ 4 ਵਿਚ ਅਜਿਹੀ ਸੇਵਾ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਸਰੋਤ ਕੋਡ ਨੂੰ ਸਟੋਰ ਕਰਨ ਦੇ ਵਿਰੁੱਧ ਇਕ ਵਿਵਸਥਾ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ, ਜਿਸ ਵਿਚ ਸਾਰੇ ਜੀਪੀਐਲਵੀ 4 ਅਤੇ ਬਾਅਦ ਦੇ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮਾਂ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਹੈ ਜੋ ਘੱਟੋ ਘੱਟ ਸਰੋਤ ਕੋਡ ਨੂੰ ਇਕ ਮਾਧਿਅਮ ਦੁਆਰਾ ਪਹੁੰਚਯੋਗ ਹੈ ਜੋ ਟੋਰ ਉਪਭੋਗਤਾਵਾਂ ਨਾਲ ਵਿਤਕਰਾ ਨਹੀਂ ਕਰਦਾ.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### ਟਿਪਣੀਆਂ

```
ਵਿਰੋਧ ਵਿਚ ਹਮੇਸ਼ਾ ਉਮੀਦ ਹੁੰਦੀ ਹੈ.

ਵਿਰੋਧ ਉਪਜਾ. ਹੈ.

ਇੱਥੋਂ ਤਕ ਕਿ ਕੁਝ ਗਹਿਰੇ ਨਤੀਜੇ ਵੀ ਸਾਹਮਣੇ ਆਉਂਦੇ ਹਨ, ਵਿਰੋਧ ਦਾ ਬਹੁਤ ਹੀ ਪ੍ਰਭਾਵ ਸਾਨੂੰ ਵਿਸ਼ਾਣੂ ਸਥਿਤੀ ਨੂੰ ਅਸਥਿਰ ਬਣਾਉਣਾ ਜਾਰੀ ਰੱਖਦਾ ਹੈ ਜਿਸਦੇ ਨਤੀਜੇ ਹਨ.

ਵਿਰੋਧ ਕਰੋ!
```

```
ਕਿਸੇ ਦਿਨ, ਤੁਸੀਂ ਸਮਝ ਸਕੋਗੇ ਕਿ ਅਸੀਂ ਇਹ ਕਿਉਂ ਲਿਖਿਆ ਹੈ.
```

```
ਇਸ ਬਾਰੇ ਕੁਝ ਵੀ ਭਵਿੱਖਵਾਦੀ ਨਹੀਂ ਹੈ. ਅਸੀਂ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਗੁਆ ਚੁੱਕੇ ਹਾਂ.
```

### ਹੁਣ, ਤੁਸੀਂ ਅੱਜ ਕੀ ਕੀਤਾ?


![](../image/stopcf.jpg)
